認誇大證供指控女子飛磚襲擊 警庭上狂改口供 磚細一半 距縮兩米

節錄

認誇大證供指控女子飛磚襲擊
警庭上狂改口供 磚細一半 距縮兩米

【本報訊】警方去年11月發射逾千枚催淚彈強攻中大，引發市民連日在附近示威聲援。一名家住港島半山的女子，被指於沙田沙燕橋掟磚企圖襲警昨受審。警員供稱清除路障期間，被告大叫「黑警，收隊」並向他掟磚；惟盤問下多番改口供，對誇大證供直認不諱。辯方指掟磚指控全是虛構，警員不但沒有撿取涉案磚頭作證物，亦沒有拍照，更在庭上將磚頭體積講細一倍，以令人相信被告夠力掟出磚頭。

相關新聞：辯方邀專家實驗：女子難掟10米

案件昨在沙田裁判法院開審，被告鄭卓敏（39歲）否認去年11月13日在沙田鄉事會路與大涌橋路交界，企圖襲擊正當執行職務的警員24530徐德華（譯音）。

現駐守港島衝鋒隊的徐供稱，當晚10時與同袍在上址清理路障，其間身穿紫色上衣、藍色褲的女子向他大叫「黑警，收隊」，左手拾起路旁的一塊磚頭。徐見狀兩度警告，並威脅使用胡椒噴霧，但被告仍將磚掟向他。徐稱觀察被告近十分鐘，兩人相距七至八米，磚頭則長十厘米、闊五厘米；磚頭最終未有掟中人，但在他腳前落下。

■被告鄭卓敏離開時婉拒聲援市民好意，稱不用撐傘掩護。

「我數字敏感度較低」

辯方盤問指，許的記事冊及翌日錄取的口供均指與被告相距十米，且對他警告一事隻字不提，更沒描述掟磚動作。徐起初稱前一晚重溫口供時突然憶起現場情況，承認記錯；後來改口指其實一星期前已記起，但未有更正口供。辯方質疑：「向被告發警告咁重要嘅事，不是應作記錄的嗎？」徐坦言無可否認，「係我過失」。根據記事冊，徐於晚上10時8分發現路障，相隔4分鐘才察覺到被告，10時15分作出拘捕，辯方質疑觀察10分鐘的說法實屬誇大，徐直認不諱。

辯方又指，口供形容磚頭長20厘米、闊10厘米，惟徐庭上改口為長10厘米、闊5厘米，他解釋：「我量度形狀、數字敏感度比較低。」。。。。。。。

警誡供詞無提掟磚

被告當晚由女警周嘉欣（譯音）錄取警誡會面，惟周在警誡供詞中並無提及掟磚指控，反而指稱被告因非法集結被捕、並在被捕期間襲擊徐，徐確認。辯方指這跟徐說被告是掟磚後被捕的說法有天淵之別，徐否認。聆訊押後至下月6日結案陳詞。

案件編號：STCC1717/20

因為毅進唔使考度量衡唔可以怪佢哋

1+1都可能未必識，香港就係靠呢班垃圾執法，街邊執髮都未必夠班

俾假口供無後果

佢地連講大話都懶得認真講

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

10米 2米都分唔出 呢啲起碼中度智障wor

佢當份口供係模擬器，鐘意改下D數值

離開時婉拒聲援市民好意，稱不用撐傘掩護

未撚驚過, 仲要全身黑好似BLACK BLOC咁

申訴專員都拉唔到
去到狗太監會就冇哂下文?

有紅官, 豬肉生既都會變熟肉係咪?

痴線黑警，作假口供

10米同2米都分唔到，我覺得佢根本係弱智，不如搵專家評估吓佢適唔適合作供啦